{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022222",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성덕왕릉귀부"
    },
    "text": "聖德王陵龜趺\\n\n慶尚北道慶州市朝陽洞666番地\\n\nこの亀部は、1979年1月25日に慶尚北道の有形文化財として指定され、現在は慶州市が管理しています。現在は碑台座だけが残っていますが、元々は碑石とその上にかぶせられた梨水もあったと考えられています。亀の形をした体の前足には5つの爪が刻まれており、背中全体には6角の亀甲模様が彫刻されています。また、亀の背中の中央部分には、碑石が立てられていたことを示す長方形の溝が掘られています。鬼夫は四角に整えた石の上に彫刻されましたが、亀の頭の形をした鬼頭は割れていません。碑石や理数は残っていませんが、貴部に彫刻されている亀甲文やその他の唐草文などは、8世紀初頭の新羅時代の王陵に用いられた貴部製作様式の研究において重要な資料となります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この亀部はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1979年1月25日に慶尚北道の有形文化財として指定されました。"
        },
        {
            "question": "現在の亀部の管理者は誰ですか？",
            "answer": "現在は慶州市が管理しています。"
        },
        {
            "question": "亀部には元々どのようなものがあったのですか？",
            "answer": "元々は碑石とその上にかぶせられた梨水もあったと考えられています。"
        },
        {
            "question": "亀の体には何つの爪が刻まれていますか？",
            "answer": "亀の体の前足には5つの爪が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "亀の背中にはどのような模様が彫刻されていますか？",
            "answer": "亀の背中全体には6角の亀甲模様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "亀の背中の中央部分には何が掘られていますか？",
            "answer": "亀の背中の中央部分には碑石が立てられていたことを示す長方形の溝が掘られています。"
        },
        {
            "question": "鬼夫はどのような形で彫刻されましたか？",
            "answer": "鬼夫は四角に整えた石の上に彫刻されました。"
        },
        {
            "question": "亀の頭の形をした鬼頭は割れていますか？",
            "answer": "いいえ、亀の頭の形をした鬼頭は割れていません。"
        },
        {
            "question": "亀部にはどのような文様が彫刻されていますか？",
            "answer": "亀部には亀甲文やその他の唐草文が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "亀部はどの時代の王陵に用いられたものですか？",
            "answer": "亀部は8世紀初頭の新羅時代の王陵に用いられたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 250,
        "QA": 338
    }
}